《理大圍城》再受打壓 送審DVD遭碎屍 崔允信︰荒謬事一單接一單

節錄

《理大圍城》再受打壓 送審DVD遭碎屍
崔允信︰荒謬事一單接一單

■崔允信認為連串事件收窄電影創作和觀賞的自由。

獨立紀錄片電影《理大圍城》被電檢處連番留難，發行商「影意志影院」昨凌晨表示，電檢處退還的送審DVD光碟成為「理大碎片」，對事件極為震驚，疑有電檢處員工「有意或無意損壞光碟」，處方未有道歉，僅賠償一隻全新DVD了事。影意志藝術總監崔允信明言難以揣測事發經過，他認為連串事件收窄電影創作和觀賞的自由，更不諱言「過咗呢單，又會有另一單荒謬嘅嘢。」

相關新聞：前檢片顧問︰片頭加警告聞所未聞

由香港紀錄片工作者執導的紀錄片《理大圍城》，本周一起一連三天於香港藝術中心古天樂電影院上映，。。。。。。。。。

電檢處無道歉 僅賠空白光碟

崔允信受訪時強調，電影首天放映時未得悉被退還的光碟成碎片，「嗰日趕住開場，同事只係話光碟爛咗，我以為崩咗或者花咗」。及後同事打開信封，眾人傳來「嘩！」一聲，才發現光碟「碎屍」，「就算用手拗都唔會碎到咁，一忽大一忽細。」他笑說需以能切碎光碟的「碎紙機」才能辦到。

■《理大圍城》記錄了去年11月理大內外連場驚心動魄的衝突。影意志提供圖片

■獨立紀錄片《理大圍城》被電檢處連番留難。

■送審《理大圍城》光碟離奇粉碎，電檢處未有道歉，僅賠全新DVD了事。影意志fb圖片

電檢處沒有向影意志解釋事件，崔允信亦難作揣測，「第一個反應係笑！」其團隊不解為何有人要毀碟，亦坦言光碟不算貴重，現時不過失去一個複本，惟電檢處一直沒正式道歉，只附上另一空白光碟當作「賠償」。

回顧《理大圍城》及《佔領立法會》兩部紀錄片送檢以來的爭議，崔允信指，。。。。。。。。。。。。。，「你要人加呢個警告，似係個指引，教觀眾應該點樣睇、點解理解呢套戲。」更擔心這些「指引」會延伸至不同獨立電影片種。

「再極權之地，都有獨立電影」

從事獨立電影發行多年，崔感慨「過咗呢單，又會有另一單荒謬嘅嘢，好似近日又改記者定義。」他感謝社會關注事件，同時坦言獨立電影生存空間狹小，「《十年》已經係咁，逢親同政治有關嘅片好多戲院唔敢上。」

《理大圍城》放映三場反應熱烈，崔允信說：「起碼賣到幾百萬（票房），一定收得好過唔少本土電影。」。。。。。。。。。。，「再極權嘅地方，就算係伊朗、中國，都有人拍到（獨立）電影。」

好過套麥路人先